# Predicate Debugger general
## 動機

1つの値について、プログラムの動作を調べるツールがデバッガー。
テストは、値の集合について成り立つ条件をみる。
プログラムの証明とテストの違いは、テストもあいかわらず一つの値についてしか実行しないこと。

では、CPUがここの値の計算と同じように、集合に対する計算もできたらどうか。
集合は、comprehensionで定義する(有限)だけでなく、述語によって定義することも許そう。

そうすれば、集合に対する実行トレースができるようになり、それは証明に似ているが、計算過程で生まれる証明のトレースをすることになる。

CPUでできるというのは重要だ。
つまり、ある言語で書かれたプログラムの正当性を証明するとき、実践上、プログラミング言語と証明を書く言語の意味論の違いをどう埋めるかが困難。
原理的には不可能ではないか。

そこで、CPUレベルで意味論を同じにできれば、そのような問題は解決する。という考え。

値の計算と集合(記述的無限を含む)の計算を同じ意味論でやるというのは何か??

### これはProlog/論理プログラミングでできているのではないか?
たぶん、述語デバッガーはプログラムセントリックであり、計算の時系列にしたがって述語を変形していく。
論理プログラミングでは、証明がベースなので計算はわからない/分からなくていいくらいに抽象化している。
という違いがあるのではないだろうか。


## 例
### シーケンス


### 分岐


###関数呼出


### loop




## Curry-Howard 対応について(メモ)
Curry-Howerd対応は型の話にしてしまうが、型というと1引数の述語でしかないように見える。
実際には、型の直積を考えれば、多引数の述語も書けるわけなので、もっと範囲が広いはず。

型だというのは、方便なのだろうか。



